<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Blockchain - Categoría - Alejandro Sánchez Yalí</title>
        <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/categories/blockchain/</link>
        <description>Blockchain - Categoría - Alejandro Sánchez Yalí</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</managingEditor>
            <webMaster>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://alejandrosanchezyali.vercel.app/categories/blockchain/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>¿Cómo crear una colección de NFTs en Solana con IPFS?</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</guid>
    <description><![CDATA[El objetivo de este artículo es explicar como crear una colección de NFTs usando la blochacin de Solana con IPFS a través de Pinata. Si estás interesado en entender qué son los NFTs y cómo estos son mucho más que imágenes generadas aleatoriamente, que prometen ser la revolución de los derechos de la propiedad digital tal y como la conocemos, te recomiendo leer el articulo de Nick Szabo, Secure Property Titles with Owner Authority, allí encontrarás algunas de las ideas que dieron origen a este concepto.]]></description>
</item><item>
    <title>Programando Dapps en Solana</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</guid>
    <description><![CDATA[Aquí vas a encontrar cómo construir el código base para una dapp en la cadena de bloques de Solana. Para ello, necesitarás:
Solana Tool Suite (1.8.16) - Esta es la CLI de Solana. La documentación es muy completa y allí encontrarás todos los detalles para aprender a utilizarla.
Anchor (0.21.0) - Seguramente si has desarrollado dapps sobre Ethereum, habrás utilizado Hardhat. Bueno, Anchor es un framework parecido a Hardhat que se utiliza para desarrollar dapps sobre Solana.]]></description>
</item><item>
    <title>Fundamentos de la tecnología Blockchain</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</guid>
    <description><![CDATA[Introducción Una blockchain es una forma de almacenar datos a través de una red de servidores (nodos) que interactúan mediante un protocolo de intercambio peer-to-peer y que hacen uso de la criptografía para garantizar la integridad de los datos de forma segura, en principio sin la presencia de una autoridad central reguladora. una blockchain es más que un simple algoritmo, es una tecnología que facilita la descentralización y el acceso a los datos a cada uno de los participantes de la red, estableciendo un nuevo paradigma en la forma de como relacionarse con la información, no confíes, verifica.]]></description>
</item></channel>
</rss>
