<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Alejandro Sánchez Yalí</title>
        <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/</link>
        <description>programo luego existo</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</managingEditor>
            <webMaster>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>¿Cómo crear una colección de NFTs en Solana con IPFS?</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</guid>
    <description><![CDATA[El objetivo de este artículo es explicar como crear una colección de NFTs usando la blochacin de Solana con IPFS a través de Pinata. Si estás interesado en entender qué son los NFTs y cómo estos son mucho más que imágenes generadas aleatoriamente, que prometen ser la revolución de los derechos de la propiedad digital tal y como la conocemos, te recomiendo leer el articulo de Nick Szabo, Secure Property Titles with Owner Authority, allí encontrarás algunas de las ideas que dieron origen a este concepto.]]></description>
</item><item>
    <title>Programando Dapps en Solana</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</guid>
    <description><![CDATA[Aquí vas a encontrar cómo construir el código base para una dapp en la cadena de bloques de Solana. Para ello, necesitarás:
Solana Tool Suite (1.8.16) - Esta es la CLI de Solana. La documentación es muy completa y allí encontrarás todos los detalles para aprender a utilizarla.
Anchor (0.21.0) - Seguramente si has desarrollado dapps sobre Ethereum, habrás utilizado Hardhat. Bueno, Anchor es un framework parecido a Hardhat que se utiliza para desarrollar dapps sobre Solana.]]></description>
</item><item>
    <title>Agricultura de precisión</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión vamos a aprender cómo monitorizar una planta empleando un bot de telegram y una raspberry pi 3 model b. Este artículo que aquí se desarrolla, busca cubrir la monitorización remota de una plata, asi como la instalación de actuadores que puedan interactuar con la misma. Todo esto controlado desde un bot desarrollado para la plataforma Telegram Messenger.
Por lo tanto, el principal objetivo es desarrollar un bot que sea capaz de comunicarse con un servidor, en nuestro caso con una placa Raspberry Pi, y que sea capaz de recibir información de sensores conectados a la placa y enviar órdenes a los actuadores que interactuarán con la planta supervisada.]]></description>
</item><item>
    <title>Fundamentos de la tecnología Blockchain</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.es.noshow/</guid>
    <description><![CDATA[Introducción Una blockchain es una forma de almacenar datos a través de una red de servidores (nodos) que interactúan mediante un protocolo de intercambio peer-to-peer y que hacen uso de la criptografía para garantizar la integridad de los datos de forma segura, en principio sin la presencia de una autoridad central reguladora. una blockchain es más que un simple algoritmo, es una tecnología que facilita la descentralización y el acceso a los datos a cada uno de los participantes de la red, estableciendo un nuevo paradigma en la forma de como relacionarse con la información, no confíes, verifica.]]></description>
</item><item>
    <title>Aprendiendo de los datos</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20210712machinelearning/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20210712machinelearning/</guid>
    <description><![CDATA[¿Cómo aprendemos los humanos? En principio la mayoría del conocimiento humano proviene de nuestra experiencia con los objetos, es decir, aprendemos de los datos que obtenemos acerca de ellos y no a partir de algún tipo de definición matemática.
Esta habilidad de aprender de los datos, nos ha resultado bastante útil, dado que existe una amplia variedad de problemas que no se pueden resolver de forma analítica. En estas situaciones los datos nos permiten encontrar soluciones empíricas, que no necesariamente explican el porqué de las cosas, pero si ofrecen resultados útiles para la práctica.]]></description>
</item><item>
    <title>Descomposición matricial por valores singulares (SVD)</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20200212svd/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:31:34 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20200212svd/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión vamos a introducir la descomposición por valores singulares (SVD por sus siglas en inglés) y cómo aplicar la SVD mediante ejemplos prácticos desarrollados en Python, Rust y C++. Es importante entender la SVD porque es el fundamento otras técnicas de aprendizaje mecánico, como lo es los métodos de clasificación, la descomposición dinámica (DMD) y la descomposición ortogonal propia (POD).
La alta dimensionalidad es un reto común en el procesamiento de datos que proviene de sistemas complejos.]]></description>
</item><item>
    <title>Theme Documentation - Built-in Shortcodes</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.en.noshow/</link>
    <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 16:29:41 &#43;0800</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.en.noshow/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>Hugo</strong> provides multiple built-in shortcodes for author convenience and to keep your markdown content clean.</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
