<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Alejandro Sánchez Yalí</title>
        <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/</link>
        <description>programo luego existo</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</managingEditor>
            <webMaster>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://alejandrosanchezyali.vercel.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>¿Cómo crear un NFT en Solana con IPFS?</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220323solananftandipfs/</guid>
    <description><![CDATA[Los NFTs son mucho más que images generadas aleatoriamente, esto promete ser la revolución en los títulos de propiedad digital en la web tal y como la conocemos. Si quieres aprender más acerca de esto, te recomiendo leer el articulo de Nick Szabo, Secure Property Titles with Owner Authority, allí encontrarás las primeras ideas acerca de todo este asunto de los NFTs.
A continuación vamos a ver cómo crear una colección de NFTs en Solana usando Pinata e IPFS.]]></description>
</item><item>
    <title>Programando Dapps sobre Solana</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220310solana/</guid>
    <description><![CDATA[El objetivo de este artículo es introducir el desarrollo de aplicaciones descentralizadas (dapps) en la cadena de bloques de Solana. En principio, vamos a explorar las herramientas que hay disponibles para el trabajo, para luego desarrollar una dapp de ejemplo y entender cómo interactúan todos los elementos del ecosistema de Solana.
Espero que el contenido que voy a presentar a continuación sea de su agrado y les permita incrementar su Qi como desarrolladores de Blockchain.]]></description>
</item><item>
    <title>Agricultura de precisión</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220312precisionagriculture/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220312precisionagriculture/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión vamos a aprender cómo monitorizar una planta empleando un bot de telegram y una raspberry pi 3 model b. Este artículo que aquí se desarrolla, busca cubrir la monitorización remota de una plata, asi como la instalación de actuadores que puedan interactuar con la misma. Todo esto controlado desde un bot desarrollado para la plataforma Telegram Messenger.
Por lo tanto, el principal objetivo es desarrollar un bot que sea capaz de comunicarse con un servidor, en nuestro caso con una placa Raspberry Pi, y que sea capaz de recibir información de sensores conectados a la placa y enviar órdenes a los actuadores que interactuarán con la planta supervisada.]]></description>
</item><item>
    <title>Fundamentos de la tecnología Blockchain</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220209blockchainfoundations/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20220209blockchainfoundations/</guid>
    <description><![CDATA[Comming soon &hellip;]]></description>
</item><item>
    <title>Aprendiendo de los datos</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20210712machinelearning/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20210712machinelearning/</guid>
    <description><![CDATA[¿Cómo aprendemos los humanos? En principio la mayoría del conocimiento humano proviene de nuestra experiencia con los objetos, es decir, aprendemos de los datos que obtenemos acerca de ellos y no a partir de algún tipo de definición matemática.
Esta habilidad de aprender de los datos, nos ha resultado bastante útil, dado que existe una amplia variedad de problemas que no se pueden resolver de forma analítica. En estas situaciones los datos nos permiten encontrar soluciones empíricas, que no necesariamente explican el porqué de las cosas, pero si ofrecen resultados útiles para la práctica.]]></description>
</item><item>
    <title>Descomposición matricial por valores singulares (SVD)</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20200212svd/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:31:34 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/20200212svd/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión vamos a introducir la descomposición por valores singulares (SVD por sus siglas en inglés) y cómo aplicar la SVD mediante ejemplos prácticos desarrollados en Python, Rust y C++. Es importante entender la SVD porque es el fundamento otras técnicas de aprendizaje mecánico, como lo es los métodos de clasificación, la descomposición dinámica (DMD) y la descomposición ortogonal propia (POD).
La alta dimensionalidad es un reto común en el procesamiento de datos que proviene de sistemas complejos.]]></description>
</item></channel>
</rss>
