<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drafts on Alejandro Sánchez Yalí</title>
    <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/</link>
    <description>Recent content in Drafts on Alejandro Sánchez Yalí</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <managingEditor>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</managingEditor>
    <webMaster>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agricultura de precisión</title>
      <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/20220312precisionagriculture/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
      <author>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</author>
      <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/20220312precisionagriculture/</guid>
      <description>En esta ocasión vamos a aprender cómo monitorizar una planta empleando un bot de telegram y una raspberry pi 3 model b. Este artículo que aquí se desarrolla, busca cubrir la monitorización remota de una plata, asi como la instalación de actuadores que puedan interactuar con la misma. Todo esto controlado desde un bot desarrollado para la plataforma Telegram Messenger.
Por lo tanto, el principal objetivo es desarrollar un bot que sea capaz de comunicarse con un servidor, en nuestro caso con una placa Raspberry Pi, y que sea capaz de recibir información de sensores conectados a la placa y enviar órdenes a los actuadores que interactuarán con la planta supervisada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundamentos de la tecnología Blockchain</title>
      <link>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/20220209blockchainfoundations/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:19:27 -0500</pubDate>
      <author>asanchezyali@gmail.com (Alejandro Sánchez Yalí)</author>
      <guid>https://alejandrosanchezyali.vercel.app/drafts/20220209blockchainfoundations/</guid>
      <description>Introducción Una blockchain es una forma de almacenar datos a través de una red de servidores (nodos) que interactúan mediante un protocolo de intercambio peer-to-peer y que hacen uso de la criptografía para garantizar la integridad de los datos de forma segura, en principio sin la presencia de una autoridad central reguladora. una blockchain es más que un simple algoritmo, es una tecnología que facilita la descentralización y el acceso a los datos a cada uno de los participantes de la red, estableciendo un nuevo paradigma en la forma de como relacionarse con la información, no confíes, verifica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
